
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=20mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
Знакомство с работой процессов в Windows и управление процессами  
}
\newcommand{\labnumber}{2}

\begin{document}
\input{titul.tex}

Рассмотрим работу с процессами при помощи командной строки.
\\
\\
\subsection*{tasklist}
Для управления процессами при помощи командной строки есть утилиты \texttt{tasklist} 
и \texttt{taskkill}. Первая отображает список запущенных процессов на 
локальном или удаленном компьютере, при помощи второй можно завершать процессы. 
\\
\\
Команда \texttt{tasklist} без параметров выдает список процессов в виде таблицы:
\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../5.png}
\end{center}
При помощи ключа \texttt{``/?''} можно вывести справку, в которой приведен список
параметров и фильтров. Многие возникающие проблемы можно решить, прочитав справку. 
Пусть необходимо вывести список выполняющихся процессов:
 
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../7.png}
\end{center}
Утилита обладает большими возможностями для наблюдения за процессами локальной 
или удаленной машины и  отображения информации о них, используя эмулятор терминала. 
\\ \\
\subsection*{taskkill}
Помимо отображения информации о процессах, иногда появляется необходимость 
их останавливать. Для этого можно использовать \texttt{taskkill}. Это утилита 
завершает процесс по его ID(PID) или имени образа 
\\ \\
Попробуем  остановить процесс notepad.exe:
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../13.png}
\end{center}

Так же можно завершать группы процессов(указав правильный фильтр) или 
все процессы с заданным образом. 
Достаточно мощная и удобная утилита для ``уничтожения``  процессов на локальной 
и удаленной машине. 
\\ \\
\subsection*{PSUtils}
Помимо встроенных в ОС Windows системных утилит, есть "PsTools" \,  ,
предназначенные для более лёгкого администрирования операционных систем
Microsoft Windows.Для работы с процессами системы интересны следующие:
\begin{itemize}
    	\item \texttt{PsExec} — позволяет выполнять процессы. Не имеет аналога 
	в стандартном наборе системы. Удобна и незаменима при запуске процессов по расписанию
	или на удаленной машине. 
	\item    \texttt{PsKill} — позволяет завершать процессы по имени или идентификатору процесса;
	Аналогична утилите  \texttt{taskkill}. В последней есть все опции, 
	доступные \texttt{pskill}.
	Самое заметное отличие заключается в том,что при помощи \texttt{pskill}
	нельзя уничтожить все процессы при помощи образа.
	
    	\item	\texttt{PsList} — выводит подробную информацию о процессах. Аналогична 
	встроенной в ОС утилите \texttt{tasklist}
	Попробуем отобразить список работающих процессов в виде дерева:
		 
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../14.png}
		\end{center}
		

   	\item	 \texttt{PsSuspend} — позволяет приостановить процесс на локальной или удаленной
машине. Вместо того чтобы принудительно завершать процесс, 
можно приостановить его на время и возобновить позже. Попробуем приостановить
процесс notepad.exe, а потом восстановим его работу:
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../16.png}
		\end{center}
\end{itemize}

\subsection*{Диспетчер задач}

Перейдем к графическим инструментам работы с процессами 
\\ \\
Рассмотрим встроенный в ОС Windows диспетчер задач: 
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../17.png}
	\end{center}
Он работает только с процессами локальной системы.
Для каждого процесса можно создать дапм памяти, изменить атрибуты и свойства, 
завершить дочерние процессы и изменить приоритет: 
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../18.png}
	\end{center}
Большинство процессов запускается  с нормальным приоритетом. Процесс не требует
какого-либо специального внимания со стороны операционной системы. Изменение приоритета
на более высокий может повысить производительность отдельного приложения(в связи с тем, 
что ОС уделяет больше внимания этому процессу), однако это может привести к существенным
простоям и неэффективной работе процессора.
Приоритеты имеют значения от 0 до 31. Процесс, породивший поток, может впоследствии изменить его приоритет;
 в этой ситуации программист имеет возможность управлять скоростью отклика каждого потока. 
\\ \\

\subsection*{Process Explorer}
Попробуем еще один диспетчер задач - Process Explorer. 
Данное приложение отображает процессы в виде дерева. 
 В  окне отображается список активных процессов,
 включая имена учетных записей, которым принадлежат эти процессы. Как и в системном 
диспетчере задач можно сделать привязку к определенному процессору.
Для каждого процесса можно создать дапм памяти, изменить атрибуты и свойства, 
завершить дочерние процессы, приостановить действие,  и изменить приоритет: 
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../19.png}
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../20.png}
	\end{center}
Можно просмотреть потоки, исполняемые в рамках процесса и стек потока процесса:
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../21.png}
	\end{center}

%\begin{center}
%	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/8.png}
%\end{center}
\end{document}
%\begin{center}
%	\includegraphics[width=\textwidth]{../Screenshots/8.png}
%\end{center}
\end{document}
